見到今年嘅六四，有啲嘢想抒發

小弟00後，接觸六四係源自學校老師播紀錄片同講解，從此對中共仆街嘅形象有初步認識。
不過前幾年我都仲係一個大中華膠同港豬，抱住：
中國咁大，點都會有好人嘅/政權一定會有臨崖勒馬嘅一日嘅。更甚者仲會抱住懷抱祖國嘅心情返大陸飲飲食食。
但係經過呢一年，好多野都一目了然。政權冇再同我地好聲好氣，所謂嘅「懷抱祖國」思想換嚟嘅只有對香港人更大嘅壓迫、剝削同苦痛。其實中共一直視人民如無物，大中華思想只係過度幻想。
上幾年嘅六四已經有人爭論應唔應該參與，究其本身，係鄰國事務，自己本土都未搞掂，仲去理人；還是為民主發聲之必要。
但係「歷史不會重覆，但會押韻」，時至今日，香港人所受嘅苦難同天安門嘅人有過之而無不及。
今晚嘅六四集會，人民嘅信念已經係「香港獨立，民族自強」、「光復香港，時代革命」。其實同31年前一樣，都係喺極權底下，爭取民主自由。不論形式如何，只要有一絲與極權抗衡嘅機會都唔會放棄，正如當初「be water」嘅信念。
好似水嘅模樣，可以海納百川，放低成見，終將有更多人加入我哋嘅行列。
革命嘅精神生生不息，那怕極權幾多無理嘅打壓。